# strapi چیست
30 تیر 1399


## کاربرد
استراپی یک Content Management Framework یا به اختصار CMF اپن‌سورس است که بر پایهٔ Node.js طراحی شده که سریع‌تر، ساده‌تر و امن‌تر کردن فرایند تولید API برای وب اپلیکیشن‌ها و اپ‌های موبایل،‌ جزو اهداف ساخت آن بوده است.
یک Content Management Framework یا به اختصار CMF اپن‌سورس است که بر پایهٔ Node.js طراحی شده است که برای تولید و مدیریت کردن API  های برای اپلیکیشن های تحت وب و موبایلی می باشد. 
به طور کلی ساخت RESTful API ها معمولا کار آسانی برای توسعه دهندگاه بک اند نیست وstrapi برای این منظور ساخته شده است که فرایند تولید API ها را آسانتر و سریعتر و امنتر کند. 


## مزایای استفاده از Strapi

### سرعت بالا
چون این فریمورک توسط node.js پیاده سازی شده است بنابراین سرعت بسیار بالایی به API ها می دهد

## امنیت بالا
این فریمورک دارای سیستم امنیتی چند لایه است که از تکنولوژی هایی نظیر CORS ،P3P ،Xframe ،XSSو.. اسفاده میکن بنابراین می توان از امن بودن API های ساخته شده توسط stapi آسوده خاطر بود.
## پنل مدیریت

استراپی با برخورداری از پنل‌ مدیریت زیبا با قابلیت شخصی‌سازی، پیکربندی و مدیریت‌سریع ای‌پی‌آی، این امکان را در اختیار دولوپرها قرار می‌دهد تا با تنها چند‌ کلیک، دست به ساخت یک RESTful API برای پروژهٔ خود بزنند.

## سازگاری با انواع فریمورک‌ها و لایبرری‌های فرانت‌اند
استراپی با تمام فریمورک های جاوااسکریپت نظیر Angular,vue,React  سازگاری کامل دارد و همچنین از نرم فزار های موبایل و IOT هم پشتیبانی می کند.

## استقبال برنامه نویسان
استقبال خوب برنامه نویسان از یک طرف و Open CV بود Strapi از طرفی دیگر باعث شد است امروزه این فریمورک به یکی از کارآمد ترین ابزار های تولید API ها تبدیل شود.


